佩洛西促停止向港售武

佩洛西促停止向港售武

面對拒實踐一國兩制的政權，香港示威者展現出非一般的勇氣。路透社

【轟港府懦弱】

【本報訊】美國國會議員繼續關注香港局勢，眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）再發聲明支持香港示威者，指國會兩黨議員都「站在香港人一方」，將向總統特朗普政府提出停止向香港警察出售武器。中國外交部駐香港公署發言人回應，堅決反對佩洛西干預香港事務和中國內政。記者：黃若明

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

「國會的民主及共和黨議員站在香港人一方，爭取他們有權享有充滿希望、自由及民主的未來。」佩洛西重申蘭托斯人權委員會委員麥高文（Jim McGovern）及史密斯（Chris Smith）的呼籲，向特朗普政府提出停止向香港警察出售彈藥和人群管制工具，並承諾國會將推進《香港人權及民主法案》立法工作，以保障香港的法治和民主自由。

她形容港人「湧現非一般的勇氣」，對抗「拒絕尊重法治及實踐『一國兩制』的懦弱政府」，指港人值得享有承諾中的真正自治、《基本法》及國際協議中所列明的權利。她更直言：「立法會應採取早該採取的措施，回應香港人合法的民主期望——由立即、完全撤回《逃犯條例》修訂開始。」

佩洛西承諾國會將推進《香港人權及民主法案》立法工作，保障香港民主自由。

華外交部促停止干預

共和黨的參議員魯比奧（Marco Rubio）在Twitter上載聯署向特朗普進言，指出「香港的政權不是中國內部事務」、「中國應完全遵循『一國兩制』框架和精神」。 他與民主黨議員卡丁（Ben Cardin）、麥高文、史密斯聯署要求特朗普發聲明譴責中國政府剝削香港的自治權、危害在港的美國公民安全。

中國外交部駐港特派員公署發言人回應指，佩洛西等美國政客一而再、再而三地打着民主、自由的幌子，為激進暴徒塗脂抹粉、撐腰打氣，對極端暴力活動煽風點火、火上澆油，對特區政府和警隊依法懲治暴力、捍衞法治的正義之舉肆意抹黑和詆毀。正是由於外國干預勢力這種赤裸裸的包庇、縱容和支持，那些暴力抗法分子才更加有恃無恐、無法無天。

發言人表示，回歸22年來港人依法享有前所未有的廣泛權利與自由。佩洛西等美國政客睜着眼睛說瞎話，昧着良心搞破壞，歪曲「一國兩制」，詆毀中央政府對港政策，威脅特區政府，再次暴露美方顛倒黑白、指鹿為馬的霸權心態和唯恐香港不亂的險惡用心，再次暴露他們反中亂港的邪惡企圖。香港出現今天的局面，他們難辭其咎。公署再次正告美方有關政客，立即停止與香港暴力違法分子狼狽為奸，立即停止推動有關涉港議案，立即停止干預香港事務和中國內政。

相關新聞：18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴

上一則
上一則
女記者遭盾撞辱罵

下一則
下一則
銳武出動 聲波炮恐損聽覺

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進

你咁樣叫中共支持定反對好?

睇得出中共好l驚

sir this way pls

Madam Speaker

我們不是孤軍作戰

快d啦madam

人地唔做野你生意=干預內政

大陸喱係咁架

賣勁貴嘅水同電畀香港就當係送咁

頂撚住啊